---
date: 2017-05-15T22:27:42+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags: 
- 作文
title: 母爱
---

我其实最讨厌写母爱的作文了，因为母爱对我来说就是家常便饭，没什么特别的，也没什么值得感动的。而且我妈还天天让我谢谢她，说要懂得感恩，更让我感到不舒服了。

<!--more-->

但前几天我妈和我说小区里的一个男孩搬走了。

我记得他第一次出现在我的世界大概是在我小学六年级的时候。他皮肤很白，眉目清秀，幼稚的脸上有几丝不属于他的年纪的成熟。他比我矮很多，甚至比我这个瘦子要瘦很多，即使比我小两岁。

他不知不觉地混入小区里的小伙伴中，和我们一起玩。

但后来我从家长们的谈笑中得知他父母离婚了，他爸爸带着他在这边住，给他找了个后妈。我是小伙伴们中第一个知道的，消息马上就传开了。虽然我们并没有因此嘲笑他或是歧视他，但每次提起他家长时，他脸上总会添上几分掩盖不住的哀伤。

我妈经常提起他，平时给我削个水果总说：“我给你削是因为我是你亲妈。他可没人给他削。”我觉得这话并不妥当，但想了想还真是这样。我知道他每天都很早起床，自己做饭，自己坐地铁去东城上学，晚上回来也是自己做饭，有时还要照顾没有血缘的妹妹——而他还是个小学生。

我本以为他的家庭环境能让他更加坚强，但事实并不是这样。后来他上了初中。有一次傍晚我们几个小伙伴一起在楼道里玩三国杀。他爸爸突然出现在门前，注视着我们。他看了他爸一眼，拿起凉鞋，向他奔去，边骂边打。我们几个小伙伴很是吃惊，但更令人惊讶的在后面。他脸上竟面不改色，抡起钥匙，作防御姿态，边反击边互骂。楼道里充满的粗鄙之语的声音，想必这也不是第一次了。他爸爸气冲冲地对我们说：“你们看到他是什么样的人了吧！以后别和他玩了。”他竟又骂了他爸一句，然后又打成一片。

我之前就感到他的家庭关系并不融洽，但没想到竟如此恶劣。

从此以后，我就没怎么见过他了。

我妈后来也跟我说那小子嘴里没几句真话，还说都是因为他缺少母爱，心理上畸形，不健全才这样的。还说他妈妈为了自己不考虑孩子就离婚，太自私，伤害的是孩子。我一开始还认为我妈只是为了吹嘘自己做的多么好，多么称职。后来自己认真想想，忽然意识到，事实确实如此。爱是形成良好的心理的前提条件，而母爱显得尤为重要。我们没经历太多大风大浪，母爱通常只是身边很小的事，融入进每天的柴米油盐。比如早上醒来一杯提神的热水，晚上到家时一顿热乎乎的晚饭。这些都是作为一位母亲对孩子的无私奉献，母爱虽小，但却伟大。
